const quizData = [
    {
        question : "보라매공원의 '보라매'는 무엇을 상징할까요?",
        answers : {
            a : "한국매보호협회",
            b : "보랏빛 깃털을 가진 매",
            c : "관악구의 웅장한 기개",
            d : "공군사관학교"
        },
        correct : "d"
    },
    {
        question : "에어파크에 전시되어 있지 않은 비행기 종류는?",
        answers : {
            a : "수송기",
            b : "여객기",
            c : "전투기",
            d : "헬기"
        },
        correct : 'b'
    },
    {
        question : "음악분수를 감상할 수 없는 달은?",
        answers : {
            a : '5월',
            b : '7월',
            c : '9월',
            d : '11월',
        },
        correct : 'd'
    },
    {
        question : "보라매공원 중앙의 장거리 트랙의 대략적인 둘레 길이는?",
        answers : {
            a : '300m',
            b : '600m',
            c : '1km',
            d : '1.5km',
        },
        correct : 'b'
    },
    {
        question : "보라매공원 근처 지하철역이 아닌 것은?",
        answers : {
            a : '신림역',
            b : '신대방역',
            c : '대공원역',
            d : '보라매역',
        },
        correct : 'c'
    },
    {
        question : "보라매공원은 포켓몬GO 게임에서 OOO 맛집으로 통합니다. OOO는 어떤 포켓몬일까요?",
        answers : {
            a : '피카츄',
            b : '라이츄',
            c : '파이리',
            d : '꼬부기',
        },
        correct : 'a'
    },
    {
        question : "매일 운동장에서 다 같이 에어로빅을 하는 걸 볼 수 있는 시간은?",
        answers : {
            a : '오전 10시',
            b : '오후 4시',
            c : '오후 6시',
            d : '오후 8시',
        },
        correct : 'c'
    },
    {
        question : "보라매공원 근처에 있는 건물이 아닌 것은? ",
        answers : {
            a : 'SK Telecom 지사',
            b : '농심 본사',
            c : 'Google 지사',
            d : '롯데백화점',
        },
        correct : 'c'
    },
    {
        question : "보라매공원 근처에 있는 커피 브랜드가 아닌 것은?",
        answers : {
            a : '이디야 커피 (Ediya Coffee)',
            b : '커피 빈 (Coffee Bean)',
            c : '스타벅스 (starbucks)',
            d : '일리 (illy)',
        },
        correct : 'b'
    },
    {
        question : "보라매공원에 있는 테니스장은 회원제로 운영됩니다. 어떻게 가입할 수 있을까요??",
        answers : {
            a : '인터넷 접수',
            b : '동작구민센터에서 접수',
            c : '테니스장에 문의',
            d : '지인 소개',
        },
        correct : 'd'
    }
]